

# 简介



ICMP是（Internet Control Message Protocol）Internet控制报文协议。它是TCP/IP协议簇的一个子协议，用于在IP主机、路由器之间传递控制消息。

控制消息是指网络通不通、主机是否可达、路由是否可用等网络本身的消息。这些控制消息虽然并不传输用户数据，但是对于用户数据的传递起着重要的作用。





在IP通信中，经常有数据包到达不了对方的情况。原因是，在通信途中的某处的一个路由器由于不能处理所有的数据包，就将数据包一个一个丢弃了。

或者，虽然到达了对方，但是由于搞错了端口号，服务器软件可能不能接受它。在IP 网络上，由于数据包被丢弃等原因，为了控制将必要的信息传递给发信方。

ICMP 协议是为了辅助IP 协议，交换各种各样的控制信息而被制造出来的。



RFC792 的开头部分里写着"ICMP 是IP 的不可缺少的部分，所有的IP 软件必须实现ICMP协议。也是，ICMP 是为了分担IP 一部分功能而被制定出来的。